------数据答疑汇总-----

【事故表】
Q：为什么事故表中同一车牌号的车型和颜色不一致？
A：事故表中确实有少量数据如题中所述。一方面，同一车牌多次出现表明短期内发生了若干次事故，另一方面，同一车牌的车辆颜色和车型不一致。其中，部分车辆已核实属碰瓷骗保的行为，公安交警系统早已进行了相关处理，另外部分数据脱敏前的原始数据即如此，属正常现象。

Q：事故表中同一驾照，为什么会对应多个驾校？
A：数据中少量驾照号对应不同驾校属正常情况，部分驾照被吊销、重新报考驾照、更换驾照等各种原因，都会造成一个驾照对应不同驾校的数据。

Q：身份证既然做过了脱敏处理，怎么联系违法表和事故表之间的关系？
A：事故表的driverlicense（身份证号）字段和违法表的jszh（驾驶证号）都是身份证号，对身份证的脱敏规则是一样的，所以不影响字段间的对应关系。此外，driverlicense（身份证号） 和 jszh（驾驶证号） 是对应的，只是不一一对应而已，如发生事故的不一定会去闯红灯，闯红灯的不一定发生事故。

【违法表】
Q:违法表的违法编号是什么？
A:wfbh（违法编号）仅仅是对这起违法事件的编号而已，类似于快递单号一样，wfxw（违法行为）字段才是对违法行为的分类，与wfnr（违法内容）具有对应关系。

Q:jszh（驾驶证号）里面以“X”结尾的观测也是一个司机吗？就是贵阳有两种驾驶执照，一种有”X”结尾，另外一种是全数字？
A:jszh（驾驶证号）其实就是身份证号，正常身份证号也会有”X”结尾的情况，不用区别对待。

【其他】
Q：数据的脱敏方式会保留一些基础特征吗，如身份证的男女，车牌号的归属地等？。
A：男女没有保留，但是表里有性别的字段；车牌号归属地省份已保留。

Q：数据脱敏方式能不能反应原始数据的真实情况？
A：基本可以反映。

Q：数据里面有错误数据吗？
A：有，主要是原始记录的时候出现了问题,需要参赛者自己甄别下，比例很小的。
